坐紅Van原來興收貼士？

我坐開嗰架紅Van，美孚觀塘全程11蚊。我已經坐唔足全程，亦唔喺分段收費範圍內，比全費11蚊無問題，好正路。
近來發現佢啲仆街小巴佬，成日詐詐諦唔找足錢。總括嚟講最常遇到有以下幾種情況：

＜車費寫明$11＞
•有一次唔覺意俾得佢$10，佢會提你俾少咗
•俾佢$11，全收
•俾佢$12，全收
•俾佢$21，找$10
•俾佢$22，找$10
*以上情況出現次數各異

10次有6/7次都找少一蚊，都算幾頻密下。好多時我啱啱俾完錢、攤開手等佢找齊，唔落車望住佢，佢都雙眼放空無乜反應，我再望一望擋風玻璃塊牌，確實寫住11元喎，佢又全無意識去找錢，莫非我地身處喺兩個唔同嘅平行時空？
通常end up都係要我再遞一遞手，或者要直接開到聲，佢地先會好晦氣咁找返足錢比你，好似要求佢咁。而且呢個情況唔止係一個司機，係有好幾個司機都係咁。

DLLM我住香港咁多年，估唔到今時今日啲小巴佬都會搏大霧唔找錢！

我諗黎諗去，都諗唔到一個合理理由去解釋佢地點解要咁做，除咗貪。
前排好多人鬧的士佬，就當你平時搭的士，落車時咪錶顯示$88.3，的士佬都可能收齊頭$89唔找足你，2捨3入，咁都算。你老味的士佬再狼都係食你幾毫子，未至於咁夠膽食你一蚊。你啲X家產廢老，手車已經揸得衰，成日有啲小朋友或女士們坐唔穩或暈車浪，佢地一於少理，最緊要跑得快走多轉。咁嘅服務態度，仲好意思唔找足錢？幾時開始搭車要俾貼士架？
男人老狗學人詐詐諦計埋啲西數貪嗰一個幾毫，當住咁多人屌你你就無面啦，係咪？面斥不雅就係咁解。

你咪話嗰一蚊咁少就唔好計較。由於出現次數都幾多，就我所見佢地好明顯係慣犯。如果唔出聲，香港只會越來越多呢啲欺善怕惡嘅X家剷。

要講嘅就講到呢度。如果有人知道正解，或者有遇到類似情況嘅，就喺下面留言啦

紅VAN都的士化

數學差

袋定堆一蚊銀掟佢

佢開咁快搵命博 收番你多錢應份

試下比左十蚊先 佢話差一蚊再比兩蚊佢睇下佢找唔找 唔找咪用返一樣語氣話差一蚊

八達通都唔裝
全部現金
唔知報唔報足稅呢？

你下次試下比少錢

唔好玩啦，做咗幾廿年人，佢地去街市買嘢都要現金散紙啦。俾多佢嘅時候就數學差，俾少佢佢屌你全家呀！

次次搭返屋企都找足
上次兩張20蚊黐埋一齊俾佢, 佢都提返我

睇樣做人

•俾佢$21，找$10 <--有錯咩?

同埋你11蚊車費做咩比22蚊人

你諗下自己講咗啲咩再上嚟啦

中文拎U?

呢條線有個仆街煙產司機，竟然係長沙灣煲煙煲到官塘，又大聲講電話，好似嘈交咁，手車又狼死，又亂cut 線，好撚驚炒車R人錢冇下次

佢係咪覺得找番果一蚊俾你好似侮辱你呀

潮聯好波

未試過唔找錢

搭咁多次紅van次次找足錢

話唔洗找都要找比我

元朗邊條線？

有時好禮貌果啲我俾齊頭唔洗佢找散銀

咁俾11蚊佢都係侮辱，佢話樓主俾少左係唔係代表佢m底

我只係寫晒啲可能性出嚟姐
11蚊車費
比$20佢，佢要找$9全部銀仔比我
比$22佢，佢可以找$10紙幣+$1銀就可以
好多人去7仔現金買嘢都係咁啦